## Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

когда в выполняемом коде может произойти ошибка, ее можно обработать (выполнится кусок кода который срабатывает при ошибке) и скрипт продолжит выполняться а не остановится на ошибке